# Вопросы к собеседованию: Программист Python3

## Общие вопросы

#### Какой опыт работы с Python? С Python3?
1. Какие проекты разрабатывали?
2. Какую роль в занимали в команде разработчиков?
3. Участвовали ли в проектировании софта?
4. Над каким проектом понравилось работать больше всего?
5. Почему в итоге решили искать новую работу?

#### Можете ли показать примеры работ на Python? Есть ли примеры работ с использованием Django Framework? (ссылки на github/bitbucket)

#### Какие системы контроля версий используете? Какой опыт работы с Git?

## Вопросы по Python3

#### Какие бывают типы данных в Python?

#### Чем отличается list от tuple?

#### Что такое immutable объекты?

#### Чем отличается list от set? В каких случаях лучше использовать set вмето list?

#### Что такое dict? Что может являться ключем, а что не может?

#### Как кратко записать конструкцию?

```python
x = 1
y = 2

if x:
    val = x
else:
    val = y
```

#### Как кратко записать конструкицю?

```python
lst = list()
for i in range(10):
    lst.append(i*3)
```

#### В каких случаях необходимо использовать конструкцию "[:]"?

```python
my_list = [1, 2, 3]
for x in my_list:
    my_list.append(x*x)
print(my_list)
```

#### Где ошибка в написании данной функции?
```python
def append(x, a=[]):
    a.append(x)
    return a
```

#### Расскажите про особенности многопоточности в Python. Зачем нужен GIL, его плюсы и минусы.
Доводилось ли применять асинхронное программирование? Asyncio, aiohttp.

## Вопросы по Django

#### Какие сайты разрабатывали на Django? Можно ли посмотреть примеры сайтов, код на гитхабе или битбакете?.

#### Что пошагово происходит когда пользователь нажал на ссылку? от браузера до приложения и обратно.

#### Что такое middleware? Доводилось ли писать middleware?

#### Какие типы отношений между таблицами бывают в Django-ORM?

#### Что делает команда:
```bash
python manage.py dumpdata
```

#### Что такое fixtures?

#### Пишете ли тесты в Django? Можете показать примеры кода с тестами?
